# Blender 3D

## Deskripsi

[Blender 3D] merupakan perangkat lunak yang menggunakan teknik diagonal 3 dimensi yang penuh fitur. Bertujuan untuk membuat objek/aset, hingga produksi animasi yang sederhana maupun kompleks dan realistis.

![Blender 3D LangitKetujuh OS](../../media/image/blender-3d-langitketujuh-id-2.webp)

## Cara memasang

```sh
get blender l7-blender
```

Gunakan pengaturan tambahan.

```sh
cp -rfv /etc/skel/.config/blender ~/.config/
```

## Pengaturan tambahan

Untuk menyesuaikan dengan visual tema dan mempercepat alur kerja, di sistem operasi LangitKetujuh beberapa pengaturan ada yang diganti, seperti:
- Menggunakan tema `Breeze Dark`.
- Pada bagian tampilan ketika mode rendering tetap dalam jendela yang sama (Render in: Keep User Interface).
- Pada bagian input, mengaktifkan `Emulate Numpad` dan `Emulate 3 Button Mouse`.
- Pada bagian navigasi, mengaktifkan `Auto Depth` dan `Zoom to Mouse Position`.
- Pada bagian viewport, menggunakan `Simple Axis`.

## Dokumentasi

Pengguna dapat belajar dan menjelajahi fitur Blender 3D melalui halaman [dokumentasi resmi] dan dapat berlangganan konten kreatif di [Blender Studio] untuk mengetahui alur kerja selayaknya animator profesional.

[Blender 3D]:https://blender.org
[Blender Studio]:https://studio.blender.org
[dokumentasi resmi]:https://docs.blender.org
